中大新生沙田站跳軌亡母哭崩月台

【本報訊】母睹兒慘死，心如撕裂痛不欲生！廿一歲中大內地男生，昨晨他與母親在東鐵線沙田站候車，當列車駛進月台時，他突然跳落路軌，慘被捲入車底拖行輾斃，其母目睹愛兒死亡一刻，悲傷得哭崩暈倒送院。警方並無檢獲遺書，但獲知死者生前在星洲成長，於三個多月前來港入讀中大，並懷疑有情緒問題，不排除因無法適應異地升學釀成悲劇，目前警方仍詳細查證原因。

星洲長大 有情緒問題

消息指，姓劉中大學生，其父為內地居民，母親新加坡籍，劉在內地出世後，自幼隨母在星洲生活及教育，直至今年九月，他由母陪同來港攻讀學位，屬於中文大學一年級本科學生。據悉，昨日劉父接獲喪子噩耗後，與姑姐於今日抵港要見愛兒最後一面，以及了解事件詳情和辦理身後事。

事發於昨晨十一時許，劉與母親打算乘東鐵線列車返中大，當時母子在沙田站北行線二號月台第六卡位置候車。消息指，一列車徐徐駛入月台，有乘客目睹劉突從月台跳落路軌，由於事出突然，劉母在身旁亦無力阻止，看見劉捲入車底慘被拖行輾過，劉母目睹愛兒慘狀哭得死去活來，全身癱軟要由乘客安慰。

期間，港鐵職員發覺即按動緊急掣，暫停所有列車進出。而該列車長亦煞停，並通知車務中心報警求助。警方及消防員接報趕抵搶救，逾廿分鐘將劉救出，惟幾支離破碎當場證實死亡。警方在路軌檢拾事主物件，包括橙色波鞋和銀包等。由於劉母情緒極為激動，多次暈倒需送院觀察。至於事發該列車上乘客，全部獲安排轉車離開。警方在現場進行調查，未有檢獲遺書，但翻查月台「天眼」，並向港鐵職員及目擊乘客了解經過後，認為事件無可疑，且獲知死者生前有情緒問題，不排除與未能適應異地升學有關，案件列為有人墮軌處理。

東鐵線服務 受阻句鐘

據悉，受事件影響東鐵線服務一度受阻句鐘，沙田站月台更逼爆候車市民，港鐵在站內廣播及加派人手疏導。有在粉嶺站上車市民稱，當抵達大埔墟及沙田站時，亦需兩度轉乘列車，導致行程多番延誤。中大發言人稱，得悉有一年級本科學生昨日不幸離世，深感難過，校方正聯絡其家人致以深切慰問，並盡力提供適切幫助。

留名

睇左亡母哭崩月台 心諗咁猛鬼

屌你

但真係亡母哭崩月台

支那狗 21歲仲讀緊year1
死撚左佢算啦仆街

見堆肉醬最後一面既情況會係點

支那人 正評

古有孟姜女哭崩長城
今有支那婦哭崩月台